敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追

敵疲我打，敵退我追

1928年5月間，在井岡山一次討論游擊戰術時，朱德破口而出了這「敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追」的「十六字訣」。日後，成為共產黨對敵戰爭主要策略。

充分學習共產黨，一定要追殺林鄭，收貨就輸到仆街

推 絕不可退